【全城禁聚】陳肇始：若疫情惡化或全天候禁食肆堂食

【全城禁聚】陳肇始：若疫情惡化或全天候禁食肆堂食
1小時前

本港連日武漢肺炎個案激增，更有多宗源頭不明個案，衞生防護中心亦直指是社區爆發。政府昨日終再公佈一系列收緊社交距離措施，包括暫停食肆每日下午6時至翌日上午5時晚市堂食，只准外賣，但被質疑只暫停部份時間堂食並不足夠阻截病毒傳播。食物及衞生局局長陳肇始今早在電台節目中指，只暫停晚市堂食是希望縮短市民在食肆聚集的時間，但因仍有不少人要上班，要食早餐及午膳，故暫時只禁止晚市堂食，希望鼓勵市民回家吃飯，但若疫情惡化，有可能下一步全天候禁止堂食，要求食肆全日只准外賣。

陳肇始指，留意到小店內座位較密，以及今次個案很多發生在食肆，故決定暫停晚市堂食，又強調食肆在堂食時段仍要遵守防疫規定，包括要求食客在非進食時間戴口罩，檯與檯之間要相隔1.5米等。她亦希望，在沒有禁止堂食的時段時，市民亦盡量轉叫外賣，減低傳播風險。

問到為何堂食禁令僅是7日，與其他禁令為期14日有分別，陳肇始說，是接納業界建議，每7日作檢視，日後安排仍要視乎疫情，不排除再增加時間。

政府昨日亦公佈強制規定乘坐公共交通的人士必須戴口罩，陳肇始說，是因為今次個案有的士司機及乘客確診，而公共交通工具人多擠逼，且聚集在一個密封空間，外國很多國家亦會有相關規定，強制乘客戴口罩，若有人違規，將由警方執法，但可先由交通工具負責人作出勸喻。

對於今次政府沒有帶頭安排公務員在家工作，陳肇始表示，考慮到公務員早前曾在家工作，令一部份公共服務需要暫停，市民期望服務可繼續提供，故決定由部門首長安排公務員彈性上班，但鼓勵私人公司可安排員工短時間在家工作。問到政府不帶頭作有關安排，卻鼓勵私人公司做，欠缺說服力，陳指私人公司與政府要提供公共服務不同，政府一方面要抗疫，另一方面有市民期望可繼續服務，形容今次是「取得平衡」。

政府昨宣佈安排兩間深圳公司為港人檢測病毒，疑將港人資料「送中」。陳肇始今日亦說，有關公司在港設有實驗室作分析，有關資料並非運往內地。

專家指若未能控疫 一周後應「加碼」包括停午市堂食

醫學會傳染病顧問委員會主席梁子超則在同一節目指，政府最新的防疫措施方向正確，但有沒有實際作用則要視乎市面人流能否大幅減少，若未能控制疫情，政府在一星期後應該要將措施「加碼」，包括考慮停止午市堂食，又直言若短期內無法控制疫情，無論市民及經濟，都捱不住長期實施社交距離措施。

對於有意見認為要全民進行病毒檢測，梁子超說，病毒檢測只是一種找出確診者的「工具」，並不能阻截傳播，部份人的檢測結果即使今日呈陰性，但不代表將來不會受感染，而病毒的擴散速度比檢測結果快，若不能控制人口流動，只做全民檢測只是浪費資源，認為針對風險較大的群組檢測才合乎成本效益。
他形容，檢測能找到「火頭」以盡快撲滅火種，但現時最大問題是太多「火頭」，故應先減少社交活動減少「火頭」，再作檢測才可盡早將「火源」截斷。

IVE繼續face to face

呢加都叫仲未惡化
係咪要60萬中先叫惡化

全世界買返Office食同喺堂食都冇咩分別
根本要帶頭做WFH，減少返工人流先係最實際

全港餐飲業係咪收得皮

重未去到收得皮
但是,元氣大傷就一定
特別係高級餐廳、做放題、做自助餐個d